<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<recipes>
  <recipe id="1">
    <name>Naleśniki (~10 sztuk)</name>
    <timeRequired>20</timeRequired>
    <cost>15</cost>
    <difficulty>2</difficulty>
    <ingredients>
      - 1 szklanka mąki pszennej
      - 2 jajka
      - 1 szklanka mleka
      - 3/4 szklanki wody (najlepiej gazowanej)
      - szczypta soli
      - 3 łyżki masła lub oleju roślinnego
    </ingredients>
    <steps>
      Mąkę wsypać do miski, dodać jajka, mleko, wodę i sól. Zmiksować na gładkie ciasto. Dodać roztopione masło lub olej roślinny i razem zmiksować (lub wykorzystać tłuszcz do smarowania patelni przed smażeniem każdego naleśnika).
      Naleśniki smażyć na dobrze rozgrzanej patelni z cienkim dnem np. naleśnikowej. Przewrócić na drugą stronę gdy spód naleśnika będzie już ładnie zrumieniony i ścięty.
    </steps>
  </recipe>
  <recipe id="2">
    <name>Pierogi ruskie</name>
    <timeRequired>60</timeRequired>
    <cost>20</cost>
    <difficulty>3</difficulty>
    <ingredients>
      - 750 gramów mąki
      - 200 gramów ziemniaków
      - 200 gramów sera białego
      - 1 jajko
      - 0.5 szklanki wody
      - 50 gramów cebuli
      - 30 gramów tłuszczu
      - 1 szczypta Pieprzu czarnego
      - 0.5 pęczka natki pietruszki
    </ingredients>
    <steps>
      Przesiej mąkę, dodaj wodę i jajko. Zagnieć i wyrób ciasto na jednolitą masę.
      Ziemniaki ugotuj. Cebulę pokrój w kostkę i zeszklij na patelni. Wystudzone ziemniaki przepuść przez maszynkę wraz z twarogiem i cebulą, dodaj rozkruszoną mini kostkę i pieprz.
      Podziel ciasto na kilka kawałków, każdy wałkuj cienko i wykrawaj z niego krążki o średnicy około 5 centymetrów. Na środek krążka nakładaj farsz. Składaj na pół, dokładnie zlepiając brzegi.
      Na wrzącą osoloną wodę wrzucaj partiami pierogi, zamieszaj. Gdy podpłyną w górę, gotuj jeszcze 2 minuty. Gotowe wyjmuj łyżką cedzakową. Natkę posiekaj. Pierogi podawaj polane zrumienioną cebulką i posypane natką pietruszki.
    </steps>
  </recipe>

</recipes>